[
    {
      "question": "Co to jest widzenie komputerowe?",
      "options": [
        "Proces analizy i interpretacji obrazów i wideo przez komputery",
        "Umiejętność komputerów do generowania obrazów artystycznych",
        "Technika kompresji danych wideo",
        "Metoda kodowania dźwięku na obrazie"
      ],
      "correct_option": 0
    },
    {
      "question": "Które z poniższych zadań może być realizowane przy użyciu widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Rozpoznawanie mowy",
        "Naprawianie uszkodzonych dysków twardych",
        "Klasyfikacja gatunków roślin na podstawie zdjęć liści",
        "Tworzenie baz danych w arkuszach kalkulacyjnych"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Czym jest segmentacja obrazu w kontekście widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Procesem odbudowy obrazu z pikseli",
        "Techniką zwiększania jasności obrazu",
        "Podziałem obrazu na kluczowe obszary",
        "Kompresją danych obrazowych"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Który typ sieci neuronowych jest często wykorzystywany w problemach widzenia komputerowego, włączając w to klasyfikację obrazów?",
      "options": [
        "Rekurencyjne sieci neuronowe",
        "Konwolucyjne sieci neuronowe",
        "Sieci Kohonena",
        "Sieci wielowarstwowe bez wstecznej propagacji błędu"
      ],
      "correct_option": 1
    },
    {
      "question": "Czym jest detekcja obiektów w widzeniu komputerowym?",
      "options": [
        "Procesem przekształcania obiektów na dźwięki",
        "Analizą składu chemicznego obiektów",
        "Identyfikacją i lokalizacją obiektów na obrazie lub wideo",
        "Tworzeniem trójwymiarowych modeli obiektów"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Do czego służy algorytm Canny'ego w widzeniu komputerowym?",
      "options": [
        "Do wykrywania krawędzi w obrazach",
        "Do rozpoznawania twarzy",
        "Do generowania tekstur obrazów",
        "Do kompresji danych wideo"
      ],
      "correct_option": 0
    },
    {
      "question": "Czym różni się klasyfikacja od detekcji obiektów w widzeniu komputerowym?",
      "options": [
        "Klasyfikacja polega na analizie ruchu obiektów, a detekcja na analizie kształtów",
        "Klasyfikacja polega na identyfikacji obiektów, a detekcja na lokalizacji ich na obrazie",
        "Klasyfikacja to analiza obiektów statycznych, a detekcja dynamicznych",
        "Klasyfikacja to przetwarzanie obrazów kolorowych, a detekcja czarno-białych"
      ],
      "correct_option": 1
    },
    {
      "question": "Co to jest CNN w kontekście widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Skomplikowany Algorytm Numeryczny",
        "Sieć Neuronowa z Wielowarstwowymi Połączeniami",
        "Konwolucyjna Sieć Neuronowa",
        "Cyfrowa Normalizacja Cech"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Która z technik jest wykorzystywana do zwiększania rozdzielczości obrazów?",
      "options": [
        "Segmentacja",
        "Aglomeracja",
        "Interpolacja",
        "Detekcja"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Co oznacza skrót ROI w kontekście widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Redukcja Ostrych Krawędzi",
        "Rejon Obrazu Interpolowanego",
        "Region Zainteresowania",
        "Rozpoznawanie Obiektów i Ichrozpoznawanie"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Zadanie jakie spełnia algorytm RANSAC w widzeniu komputerowym?",
      "options": [
        "Segmentacja obrazu",
        "Redukcja szumów",
        "Aproksymacja danych",
        "Rozpoznawanie twarzy"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Czym jest data augmentation w uczeniu maszynowym związanym z widzeniem komputerowym?",
      "options": [
        "Procesem zwiększania ilości neuronów w sieci neuronowej",
        "Techniką zwiększania liczby próbek treningowych poprzez modyfikację obrazów",
        "Metodą zwiększania liczby epok w procesie uczenia",
        "Strategią redukcji wymiarowości danych wejściowych"
      ],
      "correct_option": 1
    },
    {
      "question": "Co to jest mapa ciepła (heat map) w kontekście widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Mapa topograficzna obszarów o podwyższonej temperaturze",
        "Mapa rozkładu kolorów na obrazie",
        "Wizualizacja obszarów obrazu przyciągających uwagę",
        "Mapa zniekształceń obrazu do celów analizy"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Który rodzaj sieci neuronowej jest często stosowany w generowaniu obrazów, np. twarzy, przy zachowaniu szczegółów?",
      "options": [
        "Autoenkoder",
        "Sieć Kohonena",
        "Perceptron wielowarstwowy",
        "Maszyna Boltzmanna"
      ],
      "correct_option": 0
    },
    {
      "question": "Czym jest problem wybuchającego gradientu w kontekście uczenia głębokich sieci neuronowych?",
      "options": [
        "Problemem związanym z wybuchającymi dźwiękami podczas uczenia",
        "Zjawiskiem, w którym gradienty w procesie uczenia rosną zbyt szybko i prowadzą do niestabilności",
        "Problemem ze zbyt szybkim uczeniem, które prowadzi do przetrenowania",
        "Trudno jest zdefiniować ten problem w kontekście uczenia maszynowego"
      ],
      "correct_option": 1
    },
    {
      "question": "Co to jest konwolucja w kontekście konwolucyjnych sieci neuronowych?",
      "options": [
        "Operacją matematyczną polegającą na mnożeniu macierzy",
        "Procesem wyodrębniania cech z obrazu poprzez przesuwanie filtru",
        "Techniką kompresji danych obrazowych",
        "Rodzajem normalizacji danych wejściowych"
      ],
      "correct_option": 1
    },
    {
      "question": "Która metoda jest stosowana w celu uniknięcia przeuczenia (overfittingu) w sieciach neuronowych?",
      "options": [
        "Zwiększanie rozmiaru warstw ukrytych",
        "Zwiększanie liczby epok treningowych",
        "Regularizacja, np. L1 lub L2",
        "Zmniejszanie wielkości zbioru treningowego"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Do czego służy metoda non-maximum suppression w detekcji obiektów?",
      "options": [
        "Do eliminacji obiektów o niskiej jakości",
        "Do wygładzania obrazu poprzez redukcję szumów",
        "Do zwiększania rozdzielczości obrazów",
        "Do redukcji ilości fałszywych pozytywów poprzez usuwanie niepotrzebnych detekcji"
      ],
      "correct_option": 3
    },
    {
      "question": "Która metoda jest wykorzystywana do konwersji kolorowego obrazu na obraz w skali szarości?",
      "options": [
        "Konwersja RGB do CMYK",
        "Konwersja RGB do HSV",
        "Konwersja RGB do HSL",
        "Uśrednianie kanałów RGB"
      ],
      "correct_option": 3
    },
    {
      "question": "Czym jest sieć GAN w kontekście widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Siecią stosowaną w analizie spektralnej",
        "Siecią do klasyfikacji tekstów",
        "Generatywną Siecią Adwersarialną, używaną do generowania treści",
        "Siecią z mechanizmem uwagi"
      ],
      "correct_option": 2
    },
    {
      "question": "Co oznacza termin 'Transfer Learning' w kontekście widzenia komputerowego?",
      "options": [
        "Przenoszenie zdjęć z aparatu na komputer",
        "Przenoszenie wiedzy z jednej dziedziny do innej",
        "Wykorzystywanie wstępnie nauczonych modeli do rozwiązania nowych zadań",
        "Przenoszenie wag neuronów między różnymi warstwami sieci neuronowej"
      ],
      "correct_option": 2
    }
  ]
  